《華盛頓郵報》：香港警方將被捕者電子設備「送中」 以先進破解技術取得數據協助調查

警方國安處於上周（1月6號）大舉以「顛覆國家政權罪」搜捕民主派人士，據《華盛頓郵報》今日（12日）報道，有知情人士指香港警方已開始將被捕者的電子設備送到中國，望以更先進科技取得當中數據協助調查。另外，被還押的譚得志Telegram早前被突然重新啟用，而於上周被捕的陳志全，林卓廷及黃碧雲亦遇到類似問題，懷疑有人嘗試登入他們的帳戶，以取得當中資料。

據《華盛頓郵報》報道，警方在上周行動中扣查了各被捕人超過 200 部電子設備，有被捕人士配偶的手提電腦同樣被扣查。報道引述兩名消息人士指，由於中國擁有較先進的破解技術，香港警方已開始將有關電子設備運送至中國，並將收集到的信息用以協助調查。消息亦引述一名不願具名的香港警員則稱，警方網絡安全及科技罪案調查科暫時無法在本地破解較新型號的 iPhone，但已有方法破解 Android 系統及 Google 雲端。

另外，正被還柙的人民力量副主席譚得志，其手機通訊程式「Telegram」早前被突然重新啟用。惟譚得志 Facebook 專頁表示，「有人查詢快必 telegram 是否開返，應該無咁嘅事，如有收到快必 telegram message，大家不用理會！」。人民力量前立法會議員陳志全被警方沒收電子設備後一直收到 Telegram 發出要求更換綁定手機帳戶的確認碼，而民主黨林卓廷及黃碧雲亦表示，其助理收到來自 Google 的通知，指有國家資助的黑客正試圖破壞他們的帳戶。

初選55人被非法禁錮事件主要目標根本唔係人而係堆電腦同通訊器材

//消息亦引述一名不願具名的香港警員則稱，警方網絡安全及科技罪案調查科暫時無法在本地破解較新型號的 iPhone，但已有方法破解 Android 系統及 Google 雲端…民主黨林卓廷及黃碧雲亦表示，其助理收到來自 Google 的通知，指有國家資助的黑客正試圖破壞他們的帳戶。//

原來所謂有方法破解又係鳩撞PW

淘寶果D搖控解鎖咪又係咁,SEND個釣魚電郵比條友,引佢上釣

屌，而家支那d科技咪拜d美國科企所賜

攞去華強北破解

香港人送中
電話電腦都送中

唔好睇少強國，話曬都係黑客大國嚟，專做呢啲

話說我今晚2次比向深圳要求login我apple ID關唔關事我已經改咗password

大家都心中有數 根本冇聽咩大台

200萬個人 200萬企出黎反抗既理由

你搵曬200萬個人既手機同資料庫 都唔會搵到

因為 人地係真誠反抗你

佢而家都唔洗搵大台
佢要搵人祭旗咋嘛